掉入「一帶一路」陷阱 中亞這幾國痛失天然氣和金礦權

掉入「一帶一路」陷阱 中亞這幾國痛失天然氣和金礦權

《日經新聞》最新報導，中國「一帶一路」債務陷阱已擴散至中亞國家，土庫曼面臨比前蘇聯瓦解後更慘的經濟危機，貨幣狂貶、通膨飆升、民生日用品短缺，可能不得不把天然氣田控制權交給中國，以償還約80億美元（約2456億台幣）其中的一部分債務。

另外，土庫曼鄰國塔吉克，早在今年4月已將一座金礦權利交給中國，以償還因興建發電廠所欠下的3億美元債務。

根據俄羅斯衛星通訊社4月12日報導，中國特變電工公司獲得塔吉克粟特州金礦開採的許可證。至於吉爾吉斯經濟也岌岌可危，該國首都的發電廠在與中國國營銀行簽署的契約當中，明定如果吉爾吉斯陷入債務不履行情況，中國方面「可以拿走任何資產。」該國也透過談判被要求讓出鐵路經營權，以交換興建鐵路的資金。

土庫曼掉入中國的債務陷阱，爆發經濟危機

目前土庫曼是最慘的中亞小國，該國七成的收入來自天然氣出口，但自2009年開通了從中國經哈薩克、烏茲別克至土庫曼的輸氣管線後，土庫曼就加速掉入中國「能源新絲路」的債務陷阱，依賴北京提供資金開發天然氣田和興建基礎設施。智庫CIS Institute估計，人口不到600萬的土庫曼向中國貸款總額約80億美元，這筆債務占該國一年GDP（362億美元）的22％之多。

土庫曼原本指望靠天然氣出口收入來償還中國貸款，豈料，2017年天然氣出口銳減，僅為2015年的一半，加上大量基礎建設支出和貪污，導致國家財政急遽惡化，爆發嚴重經濟危機。

土國目前官方匯率為3.5馬納特（manat）兌1美元，黑市卻狂貶440％、至18或19馬納特兌1美元，土國政府強迫大幅提高天然氣價格和水價，導致物價暴漲三倍，民眾在雜貨店和超市外大排長龍，購買麵粉要等上1個月，連道路也被家庭主婦堵住。

咁蠢

排華了，唔係咁輕易比佢掛

學巴基爛坦直接換政府唔認數再威迫支那無條件磅水喇

應該要學點數雞咁

唔俾多10億保證金我 呢3億就唔會還

要債務一筆消可以點做呢.....

中東

同最冇合約精神既支那人守合約條款？
抵你班賤種國家比戈當水魚咁劏
就算你唔比佢拎佢都唔會夠膽出兵打你啦
全世界都知支那最多出個口交部出下口術話你兩句

屌你老母個標題我睇咗做
中國這幾天痛失天然氣和金礦權

簽的約當係歷史文件咪可以無視囉

好似係

想知而家厲國連贏幾多場

中亞淪為中國領土，大量中亞人士拒絕承認吸精瓶以及共產黨，維穩費用大增，支爆了

低能國家,
跟本係賣腎買iPhone 一撚樣.

假若支那計劃通條資源鏈會有幾豐富？

到最後反面賴帳

過一排就唔認數再搶返 中国d兵對內㗎咋

學下地理先出黎鳩up啦
塔吉克吉爾吉斯果堆中亞你當係中東

政府咁撚蠢 滅國就啱架喇

根本唔關蠢事

英美以前都中過招，只不過係醒覺得快

中亞呢D國家本身唔有錢，中共用銀彈同行賄方式去囉人資源其實好易做到

中國狗